巨頭嬰明赴上海開刀 湖南爸：感謝港人

湖南一歲半男嬰蔣鎧鍵患嚴重腦積水，頭顱大如皮球似外星人，其慘況曝光後哄動全城，不少讀者在《蘋果》網站留言關心。《蘋果》記者昨日聯絡到鎧鍵的父母，父親蔣紅明在電話訪問中先感謝本港市民的關心，他坦言無錢為兒子醫病，難過得想替孩子受苦。慶幸的是，蔣家近日收到內地市民的善款，並於明天（24日）帶孩子到上海再做手術，望孩子能度過難關。

蔣紅明在電話中哽咽自責：「看到他那麼痛苦，心裏特別難過，我那麼沒能力，看到孩子這樣受罪。」鎧鍵去年1月出生後，確診為腦積水。為救孩子，家人輾轉多家醫院，最終帶到上海兒童醫院做手術。不幸的是，鎧鍵隨後出現感染，因無力支付醫藥費，蔣紅明於是帶孩子回湖南老家，臨行前醫護人員教家人如何使用針筒，為鎧鍵抽走腦脊液保命。鎧鍵現時的病況讓人心酸，孩子一聽到聲音就哭，吃也吃不了，「吃甚麼都吐，吃一點點全部噴出來」。

蔣紅明向《蘋果》記者說：「那怕做任何事我都願意，我看他痛苦的表情，如果這個罪我可以替他承擔的話，我願意承擔這個罪。」事件曝光後，內地善心人士共捐助約30萬元人民幣（約33萬港元）作為鎧鍵醫藥費，但該費用僅為一次性的手術費，醫生將為鎧鍵進行抽取腦脊液及治療感染。蔣父說，往後包括頭部整形等治療費仍未有着落，但只能走一步算一步。

WFC

E.....T......phone...home.....👽

支那人捐返錢比支那人,

點解寫佢感謝港人關心既？

咁奇怪？

只需要感謝毒果日報記者關心就可以啦

毒果何時代表730萬香港人啦？

積口德

,

其實證明左大陸仔同睇蘋果.

野生捕獲外星人,攞去參展仲唔fat fat

毒果報癡撚線
表面反共 實際日撚日報埋大陸嘢
屌啦星 無人想知大陸發生咩事

我對隻大頭支那ET一點同情心都無

支那14億人, 呢D CASE千千萬萬, 點得閒理佢呢個宗主國殖民外族咁多野？

不少讀者在《蘋果》網站留言關心。《蘋果》記者昨日聯絡到鎧鍵的父母，父親蔣紅明在電話訪問中先感謝本港市民的關心

咁都睇唔到 ?

on 9 架 ?

人地話感謝港人 , 無話 感謝全香港人喎

咁都屌鳩人地 ? 咁的確係因為有人喺 apple 個post 留言關注事件嘛

幾耐之前

真係好撚 on 9 架連登

人地又無問香港人乞錢 , 起哂鋼做乜鳩 ?

依一兩日動新聞有

btw, 又係咁撚樣, 貼新聞唔撚貼 source

毒果大大隻字寫「全城關注」
你係咪盲架？

不少《蘋果》讀者(數目不明) = 全城？

你係咪盲既？ 唔識漢字？